點同老細講8月5罷工

給老細的信：

老細，身為香港人，我唔知咩叫政治，我淨係知我一直都好鍾意返工！但返工最重要唔係準時，而係安全。我而家好驚8月5日我唔能夠安全返工。

老細，你有上連登就知，8月5日地鐵又會有人搞不合作運動，傳聞今次仲有人搞埋各區紅綠燈，到時全港交通必定癱瘓。

老細，近排新聞你一定有睇啦。元朗站，白衫暴徒恐怖襲擊；葵芳站，警長舉霰彈槍指住市民。而家啲暴徒玩到出埋汽油彈（我知冇人見到，但警察話有呀嘛），噚晚天水圍仲有近距離煙花匯演，我哋一班同事真係覺得好不安呀。

8月5當日全港七區都有集會，好大機會各區都會有衝突。請問如果員工返工放工期間受傷，公司是否負責？保險包唔包？要留意，而家和平示威都會俾人當暴動，如果有人因暴動受傷，保險又包唔包？如果我有咩事壽終正寢，到時老細你攞咩賠畀我屋企人？

如果老細下令，當日無論如何都必須返工，我會考慮同公司各部門熱愛返工嘅同事，成立「安全返工關注組」，了解全公司有幾多同事鍾意返工。如果人數夠多，我哋唔排除舉行大型集會，爭取「安全返工權」。

8月5日當日，我會邀請各同事拍攝各區交通及示威實況，反映返工之困難，必要時請老細親自落場指揮，教大家點樣喺冇交通工具，而且周圍隨時極有可能爆發衝突嘅情況下返工。

我重申，我真係好鍾意返工，但我好驚我喺唔安全情況下勉強返工，真係會出事。萬一我出事，到時邊個幫老細你搵錢呢？如果老細你下令當日忍痛制止我返工，雖然我心入面唔會情願，但都會勉強接受。之後會更加努力開工，幫公司搵多啲錢。

返工無罪，安全有理！

一個好鍾意返工嘅員工

push

你哋班黃絲唔好搞到我返唔到工！